地產狗開單血淚史 ：「卑微得如陰毛，同時又重要得如神父」

每逢有新樓盤開賣，大家的焦點除了放在破記錄的呎價和不合常理的單位間隔之外，一眾地產代理的行為都令人咋舌：拔足狂奔追車、發動人海圍攻客人、左一拳右一拳齊打交。這些片段都曾在網上瘋傳。不少人討厭，甚至蔑視地產代理這個行業。但其實，放下尊嚴搶客的背後，都是為了生計。

入行近十年的「地產仔」含淚向我們剖白，認為地產代理一職往往被人輕視，但其職能又十分重要。他打了一比喻：卑微得如陰毛，同時又重要得如神父。這行搵食艱難，不少代理只拿着一份低過最低工資的底薪，唯有勇悍到底，搏盡搶客開單。雖然網民恥笑打架、圍人的行為，但在「地產仔」眼中，「真係有客欣賞㗎」......

製作：Irene方嘉

食屎啦，0技術，剩係靠吹，你都係搏開大單，鬼有人做咩

收皮啦

你地係賤過狗架

有人唔做你揀做狗，你自己揀架賤種

垃撚圾，最撚睇唔起

雖然網民恥笑打架、圍人的行為，但在「地產仔」眼中，「真係有客欣賞㗎」

係表演既一部分！

個客欣賞你 d 乜，佢目的係 出單，客目的係買到樓

鋤高鋤低留盤水客為份俑乜都做 咁都叫專業

中原地產原來係教堂

撞岩個客係武痴，可能覺得佢打得唔錯

神父多過教徒

咁班地產狗又的確好似條陰毛咁

佢想表達神父唔重要

有本事買得樓都唔撚洗聽個濕鳩地產仔分析層樓既升值潛力/投資方向，層樓咩背景上網又check到

地產狗既作用最多都係叫佢躝過黎交收支票同簽下臨約，去到簽大訂隻地產狗已經唔撚洗佢，乜都係律師樓搞，咁就收1個佣？你做過d咩呀世界冠軍

仲要話自己好x重要

陰毛先重要，做愛唔冼咁痛，地產狗智慧係咁嫁啦

垃圾打飛機

地產經紀：卑微得不如陰毛，同時又自視重要如神父